---
title: FBNeo
description: 
published: true
date: 2021-09-15T07:51:36.381Z
tags: arcade, finalburn, neo
editor: markdown
dateCreated: 2021-05-21T23:57:52.284Z
---

![](/emulators/arcade/fbneo.svg){.align-center}

## Histoire

Final Burn Alpha (FB Alpha ou FBA) est un émulateur de jeux d'arcade. Il tire son nom du jeu « After Burner » qui était le seul jeu émulé au tout début de sa création ; il est basé à l'origine sur l'émulateur FinalBurn, démarré en août 2000 par Dave3 (connu aussi sous FinalDave).

Le projet s’est essoufflé au fur et à mesure et des cendres de celui-ci naquit FinalBurn Alpha (aujourd’hui enterré depuis l’été 2019). Il renaît une dernière fois sous l’acronyme FBNeo ou FinalBurn Neo, après la cessation soudaine et récente des droits de FBA par l’un de ces principaux membres : _Barry Harris_.
Il comprend à l’heure actuelle plus d’une trentaine de systèmes/consoles émulés et pas moins de 10.000 jeux actuellement.

## Émulateurs

[Libretro FBNeo](libretro-fbneo)
[PiFBA](pifba)